+++
title = "長岡高専ではじめての説明会を行いました"
linkTitle = "長岡高専ではじめての説明会を開催"
date = "2021-12-21"
authors = ["masashio"]
tags = ["説明会", "長岡高専"]
aliases = ["/blog/2021/12/21/"]
+++

先日の長野高専での説明会に続き、長岡高専でもはじめての説明会を開催し7名の学生が参加しました。

VR加速器を体験してもらった後、KEKの内藤さんに大強度陽子加速器施設J-PARCでのさまざまな研究を紹介してもらいました。
つづいて、宇都宮大の大塚さんにリモート接続してもらい、最先端技術のひとつである**レーザー航跡場加速**について紹介してもらいました。

**VR加速器**に惹かれて飛び入り参加してくれる学生もいて、
説明会後も加速器に関するさまざまな情報を共有するよい機会になりました。

![VR加速器体験とその説明。VR加速器に興味をもってくれて飛び入り参加してくれる学生もいました](DSCN2937_featured.JPG "VR加速器体験とその説明。VR加速器に興味をもってくれて飛び入り参加してくれる学生もいました")

![説明会のあと、加速器に関する情報共有を行いました](DSCN2943.JPG "説明会のあと、加速器に関する情報共有を行いました")
